隔牆有耳：與林夕深情對話 恐家人淪中共人質 黎智英落淚（李八方）

節錄

隔牆有耳：與林夕深情對話
恐家人淪中共人質 黎智英落淚（李八方）

「家人對我嚟講最重要，唔係事業唔係名譽，係家人，如果發生，我唔知點面對。」

過去一星期香港傳媒同文化界迎來黑暗嘅時分，先有壹傳媒創辦人黎智英因國安法被捕，《蘋果》遭200名警察佔領搜查；後有填詞人林夕俾中央台點名批評佢為羅冠聰改歌詞，係同「港獨搞到一塊兒」。呢兩個俾北京打壓嘅人物，噚日喺《蘋果》果燃台隔空深情對話，兩個大男人除咗講政治講生活，仲傾到人生哲理同點克服恐懼，不過最感動嘅部份，就係黎智英講到屋企人，原本侃侃而談嘅佢，亦一度失控落淚無法說話。

對談噚日下午開波，黎智英同夕爺都着上白色衫，兩人喺視像見面恍如隔世，平日叫黎智英做Jimmy嘅夕爺，噚日改口叫對方做肥佬黎，。。。。。。。。

■與讀者談及兩子，黎智英感觸淚下：「家人對我嚟講最重要。」

■林夕哭着安慰黎智英：「未發生嘅事，放低憂慮。」

■陳小姐對於自己的問題觸動黎智英，說聲不好意思之餘，亦不禁落淚。

夕爺︰放低憂慮

兩人傾咗個幾小時，之後同讀者傾偈，其間一度冇聲，夕爺話唔通《蘋果》俾人滅聲？ 黎智英即刻話唔會，《蘋果》會遇到一啲阻滯係必然嘅，但會克服，《蘋果》會繼續發聲。

咁打入嚟讀者講乜呢？。。。。。。。。。。

另一位陳小姐提及黎智英兩個仔，。。。。。。。。。因此而得救。」

夕爺仲勉勵香港人要同政權鬥長命，。。。。。。。

李八方